[BEA_Finance_Tower.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BEA_Finance_Tower.jpg "fig:BEA_Finance_Tower.jpg")[陆家嘴的物業](../Page/陆家嘴.md "wikilink")—[东亚银行金融大厦](../Page/东亚银行金融大厦.md "wikilink")，作為中國大陸地區總部。\]\]
**東亞銀行（中國）有限公司**，简称**东亚中国**，為[中華人民共和國註冊的第一批外資](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[銀行之一](../Page/銀行.md "wikilink")，母公司為[香港](../Page/香港.md "wikilink")[東亞銀行](../Page/東亞銀行.md "wikilink")。現時東亞銀行（中國）在中華人民共和國包括在上海、深圳、厦门、寧波、广州、濟南、珠海、大连、西安、北京、成都、杭州、重庆、青岛、沈阳、武汉、南京、天津、乌鲁木齐、合肥、昆明，汕頭等44个城市已设立逾110个网点。

資料顯示，東亞中國於2013年度除稅後溢利按年上升15.6%，至19億港元，佔東亞銀行除稅後溢利比重28.4%。

## 歷史

早于1920年，东亚银行已看准国内市场庞大的发展潜力，于[上海成立首间分行](../Page/上海.md "wikilink")，多年来从未间断在国内的业务。東亞銀行在國內業務的發展包括：

  - 1979年：成立中国第一間中外合资企业─[北京航空食品有限公司](../Page/北京航空食品.md "wikilink")；同年亦与[中国银行达成协议](../Page/中国银行.md "wikilink")，引进外币信用卡结算服务。
  - 1986年：成立国内第一間中外合资财务公司─中国国际财务有限公司（深圳），提供批发银行业务。
  - 1988年：率先在国内提供[房地产](../Page/房地产.md "wikilink")[抵押](../Page/抵押.md "wikilink")[贷款服务](../Page/贷款.md "wikilink")。
  - 1991年：成立首家在[经济特区以外的中外合资财务公司](../Page/经济特区.md "wikilink")─上海国际财务有限公司，提供全面的[批发银行业务](../Page/批发银行.md "wikilink")。
  - 1995年：获《[欧洲货币](../Page/欧洲货币.md "wikilink")》杂志评为「中国最佳外资银行」。
  - 1998年：成为首批获准于国内经营[人民币业务的外资银行之一](../Page/人民币.md "wikilink")。
  - 2002年：成为首批获准经营全面外汇业务的外资银行之一，服务对象包括国内居民和企业；同年亦成为首间获准于国内推出网上银行服务的外资银行
  - 2005年：成为首批获准代理一般[保险产品及](../Page/保险.md "wikilink")[人寿保险产品的外资银行之一](../Page/人寿保险.md "wikilink")。
  - 2006年：成为首批获得[中国银监会发予](../Page/中国银监会.md "wikilink")[合资格境内机构投资者资格](../Page/合资格境内机构投资者.md "wikilink")（QDII）的外资银行之一，及首间获得QDII外汇额度，可以全面开展QDII业务的外资银行。
  - 2008年：成为中国内地首家发行银联标准人民币借记卡（Debit Card）的外资银行。
  - 2008年12月23日：成为中国内地首家发行银联标准人民币贷记卡的外资银行。
  - 2011年4月：成为中国内地首家发行Visa标准美元卡的外资银行。

從2006年12月11日起，中華人民共和國向外資銀行開放對中國境內公民的[人民幣業務](../Page/人民幣.md "wikilink")，並取消開展業務的地域限制以及其他非審慎性限制。東亞銀行隨即向中國銀監會提交在中國內地註冊及人民幣業務牌照的申請；2007年4月2日，東亞銀行中國分行轉移至在當地註冊成立的東亞銀行（中國）有限公司，總行位於[上海](../Page/上海.md "wikilink")[浦東](../Page/浦東.md "wikilink")。

  - 經國家銀監部門批准，東亞銀行（中國）寧波分行2013年1月21日在寧波市鄞州區正式開業，這也是鄞州區第一家外資銀行。

2014年2月19日東亞銀行向旗下的東亞中國，額外注入20億元人民幣資本金，以促進內地業務的拓展。於注資後，東亞中國的註冊資本金，將由80億元人民幣，提高至100億元人民幣。

## 外部链接

  - [東亞銀行（中國）有限公司](http://www.hkbea.com.cn)

{{-}}

[東亞銀行](../Category/東亞銀行.md "wikilink")
[Category:中国大陆地区银行](../Category/中国大陆地区银行.md "wikilink")
[Category:上海公司](../Category/上海公司.md "wikilink")